\addsec{Ehrenwörtliche Erklärung}
\noindent Ich versichere hiermit, dass ich meine \thesistyp{} mit dem Thema:
\begin{center}
\textbf{ \thesistitel}
\end{center}
\noindent selbstständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel benutzt habe. Ich versichere zudem, dass die eingereichte elektronische Fassung mit der gedruckten Fassung übereinstimmt.

\vspace*{1cm}
\noindent \orterklaerung, \datumerklaerung{} \\
\vspace*{1.5cm} \\
\noindent\rule{8cm}{0.5pt}\\
\thesisauthor
\vfill*

\addsec{Hinweise zum Umfang der Arbeit}
\noindent Der Textteil der vorliegenden Arbeit - beginnend mit der Einleitung bis ausschließlich Quellenverzeichnis - umfasst \pageref{seitenreinschrifft} Seiten.


